%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                  tech_01.fr.tex for tech_01                                  %
%                  Created on : Mon Aug 17 18:18:00  2020                      %
%                  Made by : Limaconoob <jpepin@student.42.fr>                 %
%                  Updated by : Limaconoob <jpepin@student.42.fr>              %
%                                                                              %
%******************************************************************************%

\documentclass{42-fr}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{wrapfig}

%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                   Prologue                                   %
%                                                                              %
%******************************************************************************%
\begin{document}
    \title{Electronics Project, TP Tech}
    \subtitle{TP 6 : Régulateur de tension}
    \member{pedago@42chips.fr}{}
\summary {
    Réalisation de montages de régulation de tension
}

\maketitle

\tableofcontents


%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                  Préambule                                   %
%                                                                              %
%******************************************************************************%
\chapter{Préambule}

Magic smoke ou encore "La fumée magique" dans la langue de Nabilla.
\newline
Est une substance que l'on retrouve dans tous les composants électroniques:
\begin{wrapfigure}{r}{0.20\textwidth} %this figure will be at the right
    \includegraphics[width=0.25\textwidth]{refill.jpg}
\end{wrapfigure}
\begin{itemize}\itemsep7pt
    \item IC
    \item LEDs, 
    \item diodes,
    \item resitances
    \item condensateurs
    \item ...
    \newline
\end{itemize}
Elle est ajoutée à la fin de la fabrication à l'usine,
\newline
en bout de la chaîne juste avant de seller le boitier.
\newline
\\
Elle est extrêmement importante au bon fonctionnement du composant.
\newline
\\
Il arrive que lorsqu'un composant surchauffe suite à une mauvaise utilisation par example:
\newline
\begin{itemize}\itemsep7pt
    \item une surtension
    \item une surintensité
    \item une inversion de polarité,
    \item ou encore pire oublier de lire le datasheet
    \newline
\end{itemize}
que cette substance s'échappe, produisant cette fameuse \href{https://www.youtube.com/watch?v=zAri1OtKka8}{magic smoke},
\newline
Ce qui rend le composant complement inutilisable.





%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                             Consignes de sécurité                            %
%                                                                              %
%******************************************************************************%


\input{../../common-tex/instructions.fr.tex}


\newpage
%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                  Exercices                                   %
%                                                                              %
%******************************************************************************%

\startexercices

%******************************************************************************%
%                       Exercice 00: Régulateur de tension                     %
%******************************************************************************%
\chapter{Exercice 00 : Régulateur de tension}


    \extitle{Régulateur de tension}
    \exnumber{00} % Pour générer le nom du dossier de rendu
    \exfiles{Aucun}
    \exauthorize{Aucune}
    \makeheaderfiles % Génère le header avec une liste de fonctions autorisées


    \begin{itemize}\itemsep7pt
        \item Vous devez réaliser un montage de régulateur de tension.
        \item Votre montage prendra +5V en entrée
        \item Votre montage devra donner +3.3V en sortie
        \item Vous devez stabiliser le courant avec des condensateurs de découplage.
    \end{itemize}


%******************************************************************************%
%                           Exercice 01: Pont-diviseur                         %
%******************************************************************************%
\chapter{Exercice 01 : Pont-diviseur}


    \extitle{Pont-diviseur}
    \exnumber{01} % Pour générer le nom du dossier de rendu
    \exfiles{Aucun}
    \exauthorize{Aucune}
    \makeheaderfiles % Génère le header avec une liste de fonctions autorisées


    \begin{itemize}\itemsep7pt
        \item Vous devez réaliser un montage de pont-diviseur.
        \item Votre montage prendra +5V en entrée.
        \item Votre montage devra donner +3.3V en sortie.
    \end{itemize}


%******************************************************************************%
%                           Exercice 02: Potentiomètre                         %
%******************************************************************************%
\chapter{Exercice 02 : Potentiomètre}


    \extitle{Potentiomètre}
    \exnumber{02} % Pour générer le nom du dossier de rendu
    \exfiles{Aucun}
    \exauthorize{Aucune}
    \makeheaderfiles % Génère le header avec une liste de fonctions autorisées


    \begin{itemize}\itemsep7pt
        \item Vous devez réaliser un montage de potentiomètre.
        \item Votre montage prendra +3.3V en entrée.
        \item Le potentiomètre devra contrôler le courant d'une LED en sortie.
        \item Lorsqu'on tourne le potentiomètre, la luminosité de la LED varie de la position maximale (résistance forte), où la luminosité devra être très faible voire éteinte, à la position minimale (résistance faible), où la luminosité devra être brillante.
    \end{itemize}

\end{document}
